**3278. – Quercus pedunculata** Ehrh. (Q. ROBUR L. part.). – //Chêne pédoncule//. – Arbre très élevé, à bois moins dur que dans les précédents ; jeunes rameaux flexibles, glabres ; feuilles presque sessiles, caduques, obovales-oblongues, subauriculées à la base, entièrement glabres, d'un vert clair ; fleurs femelles éparses sur un long pédoncule glabre ; style en colonne, à stigmates dressés, réfléchis seulement à la pointe épaissie en bourrelet ; fruits pendants sur un pédoncule beaucoup plus long que le pétiole ; //cupule glabre, à écailles peu nombreuses, courtes, exactement appliquées ; glands oblongs.//
Varie à rameaux redressés contre la tige et formant une longue cime étroite (Q. fastigiata Lamk).
Bois frais ou humides, dans presque toute la France ; nul dans la plaine méditerranéenne ; Corse. – Europe ; Asie Mineure, Caucase ; Maroc. = Fl. avril-mai, fr. septembre-octobre de la même année.